BB仔計最低消費 港媽不滿 麵店霸氣回應

食肆最低消費再釀爭拗！有港媽在Facebook群組發貼，指一家四口到荃灣一家麵店，點了三碗粉麵，豈料店員稱每位食客皆要消費，故須點四樣食物。港媽不滿其歲半小孩皆要計算入最低消費，遂憤而離去。

「吓，BB都要叫一碗？都要計埋？有冇搞錯？」發貼的港媽直指該麵店：「咁搶錢法我地惟有走，呢間嘢我唔知好唔好食，但好搶錢。」貼文引起網民熱烈討論，有留言批評麵店過分，但亦有人撐麵店，問：「BB有冇佔座位先？如果非手抱，佔座位，四人四碗好正常」。

《港呢啲》聯絡了該麵店，接線男否認自己是麵店老闆，「大家都有大家立場，呢啲冇乜所謂嘅，無謂發酵啦，我哋冇嘢回應㗎。」

記者追問，接線男卻隨即有話說：「唔係一定要買一碗，即係好似搭小巴咁，每個位要畀錢，咁嘅意思...斷座位計。當然你手抱BB，梗係唔計啦，吓嘩！」似乎暗指當天的歲半小孩，佔用了麵店座位。

他續說：「香港地係咁㗎啦，人工貴舖租貴，係咪先？旺角嗰啲茶餐廳呀，剩飲水都收你十蚊一位啦...我哋地方咁淺窄，好老實嘅，你一家大細嚟到，我梗係希望你個個都食吓嘢啦，吓嘩，齋坐我哋梗係唔做啦，就係咁簡單之嘛。」

「我哋又冇話夾硬嚟，你唔鍾意可以唔食，吓嘩，我哋又唔係強迫一定要你食。你覺得唔啱嘅，你可以唔幫襯，其實我就冇乜所謂嘅呢啲嘢。」

「吓嘩」之聲從電話聽筒傳來不斷，該聲稱不是店東的男子亦表示，麵店已在當眼處寫明設有最低消費，並以佔用座位數量計算，「一句講晒啦，依家網絡世界嗰啲嘢呢，九成都係假嘅，一成就係真嘅，不過我覺得香港人呢，太過得閒，將嗰啲嘢無限放大，我覺得好無謂呀。」

吓嘩

熱烈討論？

睇返間鋪有冇係當眼位置貼「設有最低消費」囉
如果有嘅 大大隻字又清晰貼左出黎嘅話 無得好拗架啵 在商言商 打開門做生意 梗係想賺錢架啦 唔通你一家大細入黎嗌兩碗麵 仲要比4/5個位你咩 都講唔通啦 係D女人先乜撚野都話要投訴

利伸：學生哥 非打手

帶住個細路收雙倍啦 又嘈又煩

歲半就算鳩數啦 幾廿蚊轉個頭就賺返啦
咁樣去嘈隨時又少知客

吓嘩吓嘩

香港真係投訴之都特別係班C9 抱著個細路就好似有特權咁 吓嘩

咁樣上新聞做壞自己個名
太執著果幾廿蚊

條on9佬太睇少網絡世界啦。

乜野叫『轉個頭就賺返』，即係要第二個客幫比你個份
讀得書少，"...又少知客"乜來

D師奶係咁on9

又係小鋪

如果歲半唔計既，佢又開返間呀?我去baby condom組團一人帶幾個細路黎坐呀

我又覺得係個老闆on9多d
不過你咁撚霸氣,我相信好快就有不同政府部門日日去幫襯你

其實兩大人兩小朋友叫三碗野差唔多夠飽, 迫人叫多樣野即係迫人浪費食物姐

過一排香港人咪又係照去食

咪就係， 食唔晒迫人叫， 即係叫人唔好幫襯

即係邊間

老細話，你可以唔幫襯，唔好阻住我搵錢

岩呀 咁你打開門口做生意 走去同個半歲牙都未撚生齊既計較 香港大把撚人個袋坐一個位啦 屌你門口又唿又手推車 又唔敢收鳩人？ 根本恰細路

嗌一碗四個人share就話姐，為咗賺多BB果幾十蚊整臭自己個名真係戇撚鳩

唔通我將個袋放喺隔離個空位又要嗌多碟野先得呀

路德圍 魚肉春卷米 呢間野d人西過澳牛
帶住支茶入去放台面無飲過都俾佢西面西左成餐又屌鳩你咪飲

你放個袋有客人黎果陣佢可以叫你拎返走個袋
但係d師奶最鐘意放左個b坐係張凳度，到有人黎叫佢抱返個b就話個b不嬲坐緊，唔讓返張凳出黎

on9
就係打開門口做生意緊係同你講錢啦。
比你白坐係人情，唔比你係道理
計較有咩問題。 又唔係開善堂

又話唔回應咁撚多野講

咁好明顯條友完全唔識做生意囉

你餐廳就算繁忙時間都唔會100%坐滿架啦，你喺到計住果一個位

你知唔撚知乜撚野叫知客架

拉麵店得個十鳩廿個位，繁忙時間都坐唔滿就仆街鳥

個老闆唔係同個細路計較 係同佢老母計緊

速成揀錯字姐

我真係未去過呢啲餐廳

咩住個大袋唔放隔離唔通放濕哂嘅地下定抱住黎食？

吓嘩，執柒左佢啦

拉麵店有勾架戇鳩，未食過拉麵?

間嘢做生意做到咁乞兒估唔到樓上咁多人撐

歲幾都要食你D味精野on9

我有時都食唔哂成碗麵啦 更何況係個bb仔

自膠，原來係粉麵店，咁就抵屌喇大大間鋪

咁呢間野食拉麵咩？

夠有拉麵店會21314咁歡迎你啦，咁你係咪又會expect呢間入面斬緊牛腩個呀叔同你21314？

而家興做生意串撚柒柒 個個都覺得自己d野好得

而家間嘢又唔係拉麵店，無啦啦講乜春嘢拉麵店啫

就算3個人去坐個卡位，有幾可d鋪頭會夾硬擺一個人同佢地搭檯呀？呢d情況擺個袋享個位就唔使計，歲半bb仔就要計啦，吓嘩？

小心俾人話閪客

網絡世界九成假係某黨既世界就係囉

依啲明顯係你個人問題啦，係你犯賤鍾意去食屎受氣姐，無人逼你去幫襯依啲垃圾低下層食店，你依啲地底泥都幾搞笑

普通料 串串貢咁
食一次唔會再去

呢樣真

叫多碟油菜咪得囉

你好食再串d都得，但點睇呢間野都唔方好食

歲半都收最低消費，肉唔肉鳩酸d?

咁如果一個呀媽帶住個歲半，唔通要叫兩碗野? 間舖on9

相反日資企業係香港既舖頭
食晏就既繁忙時間 你一個等枱都係會俾曬成張枱你，
有如置身在日本，俾你享受自己午餐

先唔講邊面岩定錯，個接線男講野咁串，已經搞到人對間野冇曬好感

昔日香港情懷
獅子山下已死
目睹時勢變遷
羅文已成絕唱

呢間叫咩名？

agger

間鋪on9的，又唔係唔叫野食，一個細佬仔都同人計，上面重要咁多人覺得無問題，重講面店有道理，食野同塔車又點同呀

開餐廳學人用小巴座位計法

香港d人真係好撚小氣同跟跟計較

一家四口叫三碗, 得個歲半既無叫到啫
咁都唔過啦份吓嘩?

得成十知位，個個都係咁即得了

但其實佢講得都幾岩

重點係坐多左個位
如果下次係兩個b 五個人坐五個位叫三碗呢
係咪又要照比佢坐先

雄記係囂既

又貴又唔好食....唔會再去!!!!!

得 個B可以唔收錢
呢啲港媽收雙倍啦

歲半都計，痴痴地

呢間仆街講起就火都黎
有次我老豆入住去坐低等我老母，因為我老母剛剛落車仲有5分鐘先到
間舖當時非繁忙時間加埋都唔夠5個客
個阿姐都催撚左我老豆幾次落柯打食咩
之後我老豆屌佢一穫之後拍檯走人
幾分鐘都睇唔過眼，呢間野真係好撚小家

咁咪叫佢抱返起個細既比客坐囉,
如果佢唔肯就係個老母唔啱啦

吓嘩, 係咪先

4個人叫3碗咪算好囉 又唔係1碗share
你話1個人帶2個bb就話姐

哂鳩氣啦, 到時個老母咪又係話抱住食唔到, 唔體諒佢
班港媽一向出名麻撚柒煩架啦

你岩

唔係間間都係咁好， 一蘭未齊人 排隊都冇得排

十知位係乜黎

歲半都要食, 可能食好撚耐架喎?
又要人餵又要吹凍又要剪斷, 係咪真係要佢食呀?

同埋有人黎點解唔叫得個老母抱起個BB?
你當正所有呢D 情況既父母都係野蠻人咁無計架喎

如果人地有告示，佔用座位嘅無論大小都要計最低消費，係唔怪得人地收你個喎。你做客有得揀唔去食架嘛。

真心定假膠？

咁細路仔點食到一碗麵啊
好浪費姐

都係呀, 一家大細仲要有個咁細既
好心見到咁迫就唔好入去啦, 好好食咩?仲要咁串

唔知點解我諗起馬時亨個句
你可以選擇唔搭

打電話去食環幫下佢

可能人地諗住快食，唔入點知咁串?

老闆娘正常
男既好似好西好串

叫慢啲都西鳩你

真係會趕客

不過春卷係好味

但條春卷既份量大細就日日變彩彩數

咁都有得嘈

咁都有人撐個閪老闆
歲半你想佢食得幾多野呀？
平時連登仔屌鳩華人老闆乜都賺到盡
而家又忽然支持個老闆逐個座位計到盡
平時又話羨慕人地外國有人情味，有同情心
而家又支持老闆錢字掛帥，斤斤計較
連登仔個龍門仲勁過ae86

想當年係淺草食天丼，外面排到仆街，兩個人去食一定俾哂一張枱你，唔會要你坐一邊，砌俄羅斯方塊咁，賣野食俾客當喂狗咁做。。。
但冇辦法，香港人就係咁犯賤，lee d 咁既鋪頭都繼續有人幫親，有咁既客就有咁既鋪頭。

歲半牙都未出齊，街外野都未食得，你要佢叫碗面即係要佢老豆老母硬食啫，唔招待3歲以下咪直接講囉。。。

個頭先屌狗鐵壞車服務差，票價唔撚合理
馬時亨就講一句，跟規矩做，你可以選擇唔搭
連登仔就群起圍屌馬時亨
再睇返哩個post，歲半都要設最低消費，連自己去廁所都未識，又唔問下點解唔用bb櫈，bb唔係最應該受照顧咩？
到頭來大家都係馬時亨
一講到利益連bb都冇情講
人權？炎黃賤種

如果兩個細路，十歲到，兩個食一碗，唔知連登D老問闆都要人食兩碗？？

連登仔只係支持老闆同港媽+bb仔計到盡(因為覺得自己唔會生仔)
日日屌9廢老，又唔諗下自己他日都會老
自己唔生仔都做過歲半bb仔

大撚把舖冇最低消費啦弱智仔

香港地d飲食係咁商業化 好似唔憂做咁
有時大家就個方便 你又贏個口碑
有咩問題

最憎呢d 一蚊幾毫都計到盡既老細
你繁忙時間有哂位既咪同佢講可唔可以手抱囉
如果唔係有人等位比哂成張枱佢你都唔會蝕嫁啦

其實 你爆嘅 可以叫老母抱起個細架啫

我又唔覺迫人買多碗麵或者最低消費係合理做法

掉返轉 個客永遠都唔入黎幫襯

連登仔見女人就反架啦
成班戇鳩可能冇出過街唔知十間餐廳有九間都冇最低消費

唔怕喎
樓上大把連登仔撐個老闆

原po有個十歲已經自己叫一碗
而家歲半都要叫，十歲仲使講

咪係囉 明明本身就算得三個人去食 淨低一個位都坐唔到其他人㗎啦 唔通有人自己一個去食叫佢坐埋嚟呢枱搭枱咩
兩歲以下細路都要咁計⋯ 嗌左又食唔到 要賺嘅set每人最低消費都得 段碗計真係

而且信個老細個細路霸個位？
麵店既位你估一個歲半細路可以自己坐？

咁撚狗 咁細個都計最低消費 留名睇連登仔插港媽

間舖都ON99
做街坊生意做到咁真係笑死人
依家個個話自己小店，小本經營好慘咁
拎晒光環賺到盡，分分鐘仲狼死過啲大集團

呢間係港式粉麵喎

呢間野不知賺幾多錢，小店條命

估唔到連登仔d反應咁正常

以為佢地屌c9屌到離晒地

拉麵店? 明明係粉麵店

咁如果一條友食到最低消費2次, 係咪可以霸一個位擺袋唔駛拎起?

我只會話 係你有權咁做 舖頭係你 但冇乜人情味啫

掉返轉個老母 想放低個b舒舒服服食碗麵啫 廿分鐘啫 你唔俾個位咪算law 講到要收錢

凑小朋友嘅家長 一般都淨係去死一兩間 因為佢地首要條件係坐得舒服 食垃圾都係其次

我啱啱都睇漏左
認真 如果係港式粉面一排嗰啲榹 話知你個袋幾撚大都要抱住食㗎啦 嫌麻煩就唔好入去食 個袋要掗人一個位真係狗都不如
如果係方形四人枱 咁本身唔計bb都三個人 淨低嗰個位通常都會放袋或者放bb啦 除非係好似澳牛之類就算一個人去食都會有位就塞入去咁 咁讓返個一人位出嚟都應份嘅
其實講到尾都係睇間舖有冇人情味啫 有嘅咪畀個位bb坐 如果話個個都讓我仲使賺錢嘅咁咪唔讓囉 我自己就唔會去

係好撚多人屌c9喎

我到今日都唔明 啲人點解俾錢買氣黎受

1歲半知唔知有幾大?
點比佢自己一個人坐?
我個女兩歲半都唔會自己一個坐啦on9
除非有bb椅架jer。

養過仔女咪?

歲半點樣食得晒一碗麵呀
個老細即係寧願浪費食物麵逼人嗌野
都唔慌有heart做飲食啦
吓話？

on9,體積差咁遠都可以拎黎比

咪戇鳩，澳牛對一般人係閪
但對大肚婆/bb係好啲

弱智就收埋啦

其實真係得 我而家個仔歲半 俾支奶或者俾小小野佢玩就得

不過我就唔會帶佢食麵 熱水多

間鋪弱智
得歲半點食你碗拉麵

如果要成餐飯攬住個袋食，卡位要你兩個人坐埋一邊嗰d鋪頭我第2次唔會再想幫襯，
唔鍾意食飯要兜口兜面對住個陌生人食咁辛苦

連登仔

呢D野無話絕對邊個啱邊個錯, 正常做生意, 想多人幫襯既, 咪做啲野吸引客人, 好多地方、餐廳做小童半價、BB免費都係想吸引家庭客。睇呢間野個老細咁覆, 其實佢都係唔憂做, 覺得無必要就客。佢無錯既, 但咁既西態度我就唔會幫襯了。

哈哈哈
或者我講返清楚啲
三個人坐唔畀搭枱嘅四人位放袋咪正常
如果三個人坐三個單人位放袋就屌佢老母啦

但講到尾bb唔係袋 點做就真係睇個老闆做法
其他人咪自己揀去唔去
好似事主咁 如果間舖有當眼告示話一人最少叫一碗可以問清楚先入
冇嘅就 唔入去落單都唔知

老闆話最緊要有幫襯，唔好蝕咗個位
理得你叫來擺
吓嘩

掉返轉 嗰啲先唔會坐
驚b扭計 大小二便

佢自己坐個頭連張檯都唔到,比野佢係下面玩咪掉晒落地,食一餐要幫佢執十幾次,又污糟。

連登毒撚成世都冇機會拍拖結婚生bb,所以一定仇視班結左婚ge人

On9 c9
平時唔係好重視bb既權益咩
屌你老母依家計錢就唔當bb係人呀？

唔緊要啦 個個凑b方法唔同

bb讓個位真係會夾硬擺個人落去四人檯度搭檯？

同個bb計
澳牛都唔會啦

澳牛對大肚婆最好

即係叫人唔好食

入得間鋪既就要跟間鋪做法，人地寫明既話一係唔入去幫襯一係手抱，咁咪相安無事囉

俾係人情唔俾係道理喎

將公共服務同私營比
你唔食呢間可以去第二度食。
你唔搭港鐵係咪有第二間地鐵坐呀?
有人話可以搭小巴，巴士，但係港鐵開站，小巴，巴士Cut班次喎。
屌人係馬時亨之前去學返壟斷同非壟斷既分別先啦。

做生意唔講人情就死得
咁樣即係叫人有BB就唔好去食佢間野
證明本身個"做法"有問題

我個仔歲半都自己坐喎
有咩問題

我個仔歲半自己落街買野食添啦

對啲傻仔嚟講就係

對我嚟講, 睇下我屌唔屌臭佢

自己落街 安已不

歲半坐喺度枱面都見唔到

歲半都唔係食飯
比個佢鍾意既玩具佢玩可以玩到你食完
我仔係咁 其他就未必既

間野講到咁迫咁細, 段估都係圓凳啦, 點自己坐?

自己search澳牛，大肚婆

難少少 如果一定要入 細路仔一定坐入面 泊牆

我依家係屌間本質做法舖同狗鐵一樣橫蠻無理呀
一眾連登馬時亨

On9老細
做臭自己個朵

只係回你澳牛有西人情味呢句
澳牛不嬲對大肚婆，bb, 老人家最好
幫手屌柒大陸人
我自己去過咁多次冇覺得態度差，只係好趕

點解咁多人覺得個老闆會做臭個朵
隔多一排大家好快又唔記得啦
我係覺得個港媽好無謂
以前未有互聯網個陣啲師奶最多同隔離屋呻
而家乜都擺上網

你係私營，咁樣做完全無問題喎。
你唔撚鐘意佢咪叫全世界唔去食等佢執囉。
你唔撚去食佢係咪無得食港式粉麵？唔係
你唔撚搭港鐵係咪無得搭地鐵？係
橫蠻無理？佢係壟斷哂全香港食肆，你唔食佢就無得食就叫橫蠻無理。

同朋友食完一齊肚痛
打死唔再去
又唔係好食

X 2

真係睇人, 我會覺得幫襯班人極度ON9

對我嚟講味道一定唔係最重要, 比人西住面食嘢會開心啲

嘩屌 舉個咁既例子衝出嚟柒都有

公營做法差唔合情理就屌得
私人舖做法唔合情理就得，九龍城寨呀？

公營做馬時亨就唔得
私營做馬時亨就ok
Okok

依家咪話間鋪有問題囉
鬼唔知係啱就入唔啱就唔入咩，你阿媽係女人添

壟斷和非壟斷既分別都唔識咪衝出黎柒啦

你呢種態度咪就係事不關己囉
人地做乜野唔合理野無問題架 只要唔好影響到自己
佢宜家做法有問題 雖然影響唔到我 因為我唔會去食 所以就由佢?
批評下佢唔得? 如果人人好似你咁 呢個世界玩撚完

如果有其他選擇，他呢種做法唔合理自然會被消費者淘汰。
消費者唔去消費，佢就玩完。

但港鐵呢個Case上，你無其他選擇
你也無得唔搭佢，他就算點做法唔合理都唔會被淘汰。
最終就佢屈你機。

咁簡單都分唔出，連登到底有幾多小學雞?

試過食緊個時佢個雪櫃著火

個老細咁串下次寫明不歡迎5歲以下小童呀
仲逐個階磚位計錢
坐多過1個階磚位要叫多碗呀笨
做臭自己個名

我重點係佢做得唔岩就批評佢? OK?

你可唔可以清醒少少
壟唔壟斷同做法對錯冇關係
你肯面對返間舖做法同你地連登馬時亨講法未

我無講唔可以批評佢呀？
但拿埋港鐵做類比呢件事上就錯哂咁解姐

垃圾鋪頭都咁多人撐
真係食過嗰啲就知咩事

見到呢個post特登去open rice睇下
似乎幾好味
揾日去試下

邏輯

BB係人 所以每人最低消費係包埋BB在內

情理

BB都唔到D食物 所以可以酌情唔收

所以間鋪點做都無做錯

有咩對錯分別，
間舖自己係有權自己設定一個你覺得唔合理規則，你唔鐘意可以去第二間你有選擇權。
但港鐵只此一間＋每個人有需求，佢設定一個規則唔合理就即係影響社會大眾利益，你無選擇權。

平時呢類新聞我會覺係港媽戇鳩，但今次老闆似乎閪啲 2歲都未夠食得幾多野，明顯逼人消費

自己識坐都一定坐唔定,最後都係爸爸媽媽抱住食,控制住佢唔比佢四圍攪。

地鐵點會冇選擇權呀
學馬時亨個句你可以唔搭
咁壟唔壟斷根本唔係理由
巴士唔係交通咩 的士uber唔係交通咩
咁你地憑乜屌狗鐵？咁樣我直情要讚狗鐵添，bb唔使收錢

愈串愈好生意

正如炎黃基因
康熙雍正乾隆不停殺殺殺
但平民仍然會話乾隆盛世
兩個字 犯賤

間舖個老闆以前試過老懵董落區時唔同佢扼手

食味精譚仔好過
至少d口音阿姐好好禮貌
雖然好假

証明佢既無禮貌係一視同仁

港鐵開左新站，巴士Cut班次又點計?
的士收費方式本來就同巴士港鐵唔同，根本唔可以用黎做巴士和港鐵代替品。

再講一個行地下鐵路唔受任何道路狀況影響，一個受道路狀況影響？
巴士真係可以做到地鐵既代替品咩？

地鐵可以被其他公共交通工具取代？唔好講笑啦

一入門口就主動問你幾位同帶路
見你岩岩入黎主動黎落單

性價比又算高
大鋪地方又闊落又企理

真係仲食乜野細鋪茶記

要撐自己論點都唔好舉埋啲on9例子啦。
你同上面用單車同BB做比較個例子一樣咁on9

拎公共事業同鋪頭仔比較，訓醒未

歲半點樣自己坐得到粉麵店啲圓櫈而你又唔驚佢向前向後仆呀

阿老闆真係賺到盡

好等錢駛？

住荃灣既人就知
呢間死人粉麵店根本就唔多人幫襯
又貴又難食，D員工又串嘴
我食過一次都不了不了

將心比心
如果你同屋企人，兩大兩細咁食野
叫三碗岩岩好，你會唔會想逼住要叫第四碗？

利申.做過飲食業，我都好憎小朋友，但唔會咁。

做老板做到咁, 老土左D囉
設最低消息目的係咩?
3個人叫4碗麵,一陣食你1個鍾到時賺定蝕呢?

四個人有個歲半細路叫3碗野都屌, 我就唔信你咁好生意仲有客坐落去
為1個位趕走3個客証明真係唔識做生意

呢次撐老母
BB仔都要計到盡 其實比人感覺好冇人情味

點可以同港鐵比
港鐵公共交通工具好多人局住搭
餐廳你唔搵隔離又有一間

同咪歲半霸人位就唔洗收錢？
識唔識做生意係老世自己既事
但話你佔位收你錢就係道理
唔收既係人情
屌你依家唔俾人情就等於錯？
食撚屎啦咁樣同大陸人有乜分別

西港人永遠覺得顧客永遠是對的
老世老奏賣人情俾你
同你有親咩 成班都鳩撚戇戇真係
道理同人情都唔識分屌撚左個講道理既人

有返工都知香港人係全世界最撚西既客人

啲連登仔真係惡 私營做得唔岩都唔比批評下
咁你打一份私營既公司工set啲閪規矩 你都唔好屌啊
到時記得同自己講唔做哩間去第二間做囉 你有選擇權就得 佢係私營咁做無問題喎

其實呢個計法無論放係外國都支那都係奇撚怪

冇追post，間野叫咩名？

BB都要食牛腩河，食唔哂唔比走

連登仔識撚將心比心
逢係老人家都叫廢老
大肚婆就話個肚又唔係我屌大關我撚事
對住個閪老闆就代入哂人地蝕咗個位俾一歲半唔收錢好蝕咁

鄭中基話齋，個老闆唔係犯法嘅，係個人閪d啫

agger通常係啲小鋪先係咁

啱啊 做生意係咁嫁啦 俾你係人情
最好揸正黎做

btw啲餐廳嘅最低消費唔係斷枱計嘅咩.........即係例如最低消費係每個人$50，四個人去食嗌夠200嘢食就得，然而通常$200只會係佢3碗嘢嘅價格

你要收人頭費不如開卡啦ok雲吞麵啦
黎new J 食好J

通常收人頭費係驚你齋坐唔食啫，佢唔係要求個人消費高我都覺得ok，即係有陣時自己唔食嘢，但係朋友食嘢，嗌杯嘢飲都夠最低消費 我覺得保障店家

間野係咪好生意到一張櫈都拎唔出手

港豬真係咩都投訴

連登仔以為加句香港多西客就啱晒架喇
你依件事放去外國睇下會點

你當然可以咁做 盤生意你嘅
但結果咪個名臭哂囉

路德圍雄記 狗也不屌

你理佢點做生意，講到明有每位最低消費

咁樣同個BB計？比我就唔幫襯喇

BB唔係應該坐BB櫈咩

而家班連登仔見到細路仔就原罪

肥人應該收雙倍

搭多句嗲，睇到啲人講緊拎港鐵比啱唔啱，我領悟到的意思係：

無壟斷（粉麵鋪）賺盡一分一豪就係啱
有壟斷（港鐵）賺盡一分一豪就係錯

咁樣？

大眾交通同雲吞麵個demand elasticity都完全唔同

唔怪得間野無人食，次次去食都係食隔離雲貴川
有次雲貴川太多人排，想過去試下，一睇繁忙時間間野都可以無人已經知伏，原來咁撚閪
雲貴川間野咁撚迫都肯比我兩大一細一b入去食兩碗，間野人都唔多隻反而唔肯
以後都唔會考慮

無壟斷你可以一毫都唔比佢賺
有壟斷佢出天價你都焗住要比佢賺
道理就係咁簡單，明未?

會唔會係其實你睇得自己太重咋下
以為網絡上就係判官 自己以為睇得最清楚

呢個真, 以為自己要人讓 有細路仔就要將就佢地
影響緊人地搞串人地個場 咁鍾意要人比服務 咪去d高級場所食囉
包你亂嘈亂吠都無咋型無投訴 仲要幫你挽埋鞋

我覺得呢次好有爭議性
設人頭最低消費本來原意係想個個都叫野食,唔好有D人齋坐
但問題係BB仔根本食唔倒D咩,姐係夾硬要D大人自己叫多D野食,咁我就覺得兩面都有道理既
反而早幾日幾個後生仔有幾個唔叫野食果單我就覺得班食客錯

咁撚on9都有人撐間鋪頭 連登憤青反社會反到傻撚左？

老實講, 就係因為有班自以為是既婦人, 認為自己有細路仔就有特權,多多要求, 搞到d食肆怕左佢地, 仲有佢地平時既行為舉止, 令人唔想用同理心對待
如果d婦人平時肯客客氣氣, 識以禮待人, d食肆唔會咁企硬囉

但無壟斷既商戶做錯野一樣要照屌, 唔係淨係只可以屌有壟斷既商戶

無講唔可以屌喎。我純粹講拎黎同港鐵比唔啱。
佢講得出唔滿意咪唔去食，咁你咪唔去食囉。全世界都唔去食睇佢仲點做生意。
問題係港鐵講你唔滿意咪唔去搭，依家就係因為港鐵壟斷左地鐵呢樣野，無得唔搭呀嘛。

嗌碟油菜得唔得先
如果要嗌成碗麵你叫個bb點食
呢啲粉麵檔，多人得去邊，啲人食完都走啦，分明就見有機會就搶錢啦
你估拉麵店排長龍咩

唔關影唔影響事。
你找得出一個例子你無得唔食佢既咪可以話個老闆講：「你唔鐘意咪唔好食」係唔啱囉？
佢依家落左藥搞到你上癮無得唔食呀?
定係佢附近乜野食都無，連肉都買唔到，你唔食佢會餓死呀?

上次係8婆輸
今次到鋪頭輸
打和
果幾蚊就咪同BB仔計喇

連登仔最支持就係鋤強扶弱架啦 仲唔快d一個大人拖埋三件細路去食一碗麵

依家人地打開門口做生意 講到明每人收最低消費 你唔接受 你可以食第二間 人地set 好曬規舉 你唔跟 仲要屌鳩人收最低消費？

仲好意思垃鳩埋地鐵講 連公營同私營既分別都唔識 公營機構好多時都牽涉好大型既投資 基建 甚至乎政府都會牽涉在內 由於係咁大型既投資 如果放係自由市場跟本唔會有人做 所以公營機構就係由政府審評 例如電力市場上只有兩間公司 而每年賺錢係會有上限 由於公營機構對香港係有好大既影響 基於佢既壟斷性 所以政府係會規管佢地 佢地加價減價呀 電力就供電既穩定性 地鐵就壞車比率等等
而私營就全無限制 除左犯法野唔做得之外 你點收錢都無問題 因為基於自由市場 佢自己會自行調節 例如呢間鋪賣個麵包賣五十蚊 你覺得貴 可以唔買 當個個人唔買 間鋪就自然會執 食肆都係一樣 你見d rules 咁閪 你可以選擇唔食 因為係私營市場 唔會有壟斷 但係我就係屌鳩d港媽 你agree左條款 但食完之後屌鳩人收最低消費 下次你去食一司壽 可唔可以話自己女人仔食得唔多 嗌唔夠最低消費 當人地話你食唔夠又上網屌鳩人？

馬時亨上身講都多都無謂

Bb點撚最低消費呀 點撚食你d麵

又一件on9仔連發生緊咩事都唔知

你地覺得最低消費計人頭落歲半個細路係合理都冇野好講
因為同馬時亨口吻一樣
你地可以選擇唔搭

你搞錯左喎，連登仔最鍾意批鬥女人同細路，即係你呀
打咁大堆字全部都係廢話

但你地就唔好再屌狗鐵價錢同服務不符
餐廳冇提供bb櫈畀人已經係一件好神奇嘅事

得啦，下次個老闆無得揀。
最好就一個阿媽帶六個歲半細路霸幾個位叫個一人餐。
然後個老闆唔準屌鳩佢。個老闆唔鐘意唔好開鋪

因為冇生小朋友
有小朋友諗法會好唔同

大把餐廳無，老馮要提供比你呀?
你求其入幾間茶餐廳都唔會有BB櫈啦

極端d關滿漢全席
全舖歲半都得

卡位你係咪會塞多過陌生人落去？
係嘅冇問題，過到係自己個關就得

大把茶記繁忙時間會咁做，快啲去屌佢地啦

一句都搏唔到咪話人廢話囉

講真班友一句馬時亨上身就想否認自己柒左駁唔到既事實。
從頭到尾一句都駁唔到

你找到香港有幾間地鐵公司既兼可以做到同港鐵一樣去到相同地方既，我可以唔駛屌。

公營同私營都唔識分 然後就話人柒左
八月就完啦 做完暑期功課先好上連登啦

港媽不滿其歲半小孩皆要計算入最低消費，遂憤而離去。
有guts

其實內文講左
如果係手抱既話唔計都得

但就佔左位座 所以計埋
有咩問題？？

如果寫明2歲以下
唔洗錢

咁我係咪可以一個人帶10個2歲以下入去坐11個位？

人地寫明你唔鍾意可以唔食
可以買外賣

用腦諗下你講既野make唔make sense先啦天才

又一件冇腦
一個人帶十個b都講得出
要批劃都比啲水準啦，小學畢業未呀

我不知幾想香港有類似完全唔招待小朋友既餐廳

屌你老味 嘈生晒 又走來走佢

支持呀～～～

e家佢去左食自助餐咩？

白痴仔，大撚把人駁左你啦，文又唔爬以為自己見解獨到
最簡單，你話佢不滿可以唔食
咁可以話你聽，佢就係不滿所以冇食到
咁你打咁大篇廢話做乜鳩
係咪人地寫篇食評都要得你連登仔批准

地鐵點仆街bb仔都唔使錢，去到小童先要收
況且間鋪頭自己先用小巴來比喻就得

真係好撚頂癮，連第一段文都冇睇就發表偉論
仲話咩食完屌鳩人
係間店要佢叫4碗粉所以佢走左呀
屌那星閱讀理解差到咁就溫下書啦

咁你用返你個港鐵同茶記比喻諗下make唔make sense先啦。
你不如話食放題細路唔駛計人頭呀?
事實上3個人帶3~4個細路係有可能，4個細路一人坐一個位都多4位。
假設間鋪得10個位已經坐左人地差唔多半間鋪。
一個半個可以唔駛計，咁多幾個又點計?
唔少茶樓歲半都收茶位錢啦? 快啲去屌香港眾多茶樓啦

無錯

譚仔夠多人到要等啦

兩三個ol 叫一腕套餐都係咁啦

唔通e d又吊咩

老闆雙贏，賺了廿十蚊，又可以上位！不過唔知係正面定負面宣傳啫

我同過有小朋友既朋友食過幾次buffet都係3歲以下唔收錢

食碗粉用放題比你真係天才
而且提提你，其實十居其九既餐廳都冇人頭最低消費
唔洗人情道理都大把餐廳唔會迫人叫碗粉比個b

咁借問聲如果一真係一帶十 嗌四碗麵 咁你又點睇？
唔好同我講係假設唔答 我就睇你條撚屌有幾咁雙重標準

私人地方唔跟人地既規則 人地有權唔歡迎你入 你接受得就唔好出爾反爾咁撚cheap

咁依家佢咪可以唔幫襯去第二度食囉，老闆無左3個客囉。你都可以屌佢唔合理嫁?
但係你用港鐵做類比? 港鐵同你講唔滿意咪唔好搭
你唔滿意港鐵係咪可以去第二間地鐵公司搭？
香港幾時有幾間鐵路公司可以去同一個地方?

十居其七或者十居其六啦。
大把餐廳有跟人頭有最低消費。你可以３個人叫幾個貴啲既野去填返條數。
但唔代表無。

我冇用港鐵類比呀咪撚屈我
不過就算用港鐵類比都好過你用放題類比同上面閱讀理解零分既天才

但也有放題係3歲以下一樣收。你食嗰幾間冇唔代表其他冇。

天才 一壽司係撚放題？
一碟碟嗌架 傻西

比我就叫多碗麵之後唔小心倒瀉佢再埋單走人

你屌人類比錯但係講呢個類比有乜錯喎
至少條友用港鐵類比我都有覆佢點解唔應該咁樣比
又係駁唔到扮駁到

拿，我就真係孤陋寡聞未聽過3歲以下，歲半都收一位錢
市面上絕大部份都唔收，有d去到6至10歲都免費添
你拗來拗去都係話個老闆有權咁做
冇話唔得嘅，係閪d囉

個老闆自己先用小巴來類比就得

孤陋寡聞就去Google下啦。
我求其係Google打：放題 細路 收錢
第一個Result已經係放題一歲要收錢。
睇埋下面有啲唔理你幾多歲，高過一定高度要收。
你到底有幾井底

你覺得佢類比錯一樣可以係度Comment佢錯乜嫁喎
至少有人用港鐵同食肆比話人馬時亨上身我係有理據駁到點解個類比錯。

即刻搵個客坐埋去，如果大把位我諗老闆唔會理，應該係爆緊場本身唔夠位坐

咁你有冇睇埋d正常人對呢件事反應係覺得合唔合理呀

間野話佔左一個位就要叫一碗麵,
咁而家個BB真係坐一個位,
所以在於間舖個立場睇, 叫四碗係合理,
但係呢條規定係其他人既角度睇係咪合理?
如果唔合理, 佢自然會少左批客

咁你覺得唔合理咪唔去食囉
個老闆訂左呢個規則，真係所有人都唔合理自然唔會去。
佢間鋪摺左十世啦。
又或者根本人地唔想做家庭客生意

講來講去就係公營同私營分別
唔代表個老闆唔係閪
你覺得你駁到但人地個重點都唔係呢度

你可以覺得個老闆閪既。
咁如果你拖多幾件歲半，人地間鋪又細，咁點先?
BTW，覺得合唔合理好個人感覺，你唔鐘意可以完全唔去幫襯。
但我只可以講好多食肆會咁做（計細路人頭）。

我都想問

見過有啲餐廳係計[餐]數既，不過一般咁樣計會多啲～～

咁可以食完臨埋單先倒

問拖多幾件
不如問拖多幾十件啦
依家就係討論緊得一個細路既情況

依家人地就係覺得間部閪
不嬲都講緊呢樣野
間鋪有權趕啲客走添，間鋪有冇權唔係討論既範圍內。

報警最後點都係間鋪輸，個客輸左啲乜？

真係有「好多」食肆計細路人頭去到1歲半？

我淨係見到如果真係計1歲嗰d鋪頭，好似你頭先話嗰條link咁，d人聽到都覺得唔合理同乞兒啫

如果真係寫到明
每位食客無論大小都要叫一碗
咁你揸正黎做，道理係喺你嗰邊
但有陣時你無錯又等唔等於啱呢？
即係除非當時真係成間餐廳一個位都無
而咁啱有一位等緊，咁你先走去同人講
叫人讓個位出黎或者叫多碗
如果唔係
明明可能當時仲有位
你為左賺多碗
無撚埋個客
又有乜謂呢

食飯倒瀉野都要賠，告佢邊條罪呀？有冇案例睇下呀？

答唔到告邊條罪就收檔啦
"唔信就算"
弱智波台狗

賠返拖地錢gua
但如果倒瀉麵落客人到就唔係洗衫費咁簡單

屌個記者

咁似大陸啲9唔搭8既罪名

港媽最鐘意 請廣傳

民事索償唔算告？
真係咁多小學生

ds條友成日話2歲以下都計人頭,一樣收,
成香港過百間食店,ds好應該搵返10間做例子。

其實同係咪B無關
只係佔位收費

佢唔直接收就將佔位成本滲返入食價由其他食客一齊攤分咁解

你可以話佢寸唔識粉飾門面
呢度做少碟菜第二度加1毫無乜人覺就搵返
但成件事只係用者自付又唔好話人搶錢

冇人覺得最低消費呢個條款on9？

冇人情味既細店唔洗再幫親

杯佢！

人地寫到明座位計算咁都有得嘈？拎枝鎗指住你入去咩 見到唔啱心水咪走囉

怕食完出門口「肚痛」就唔係咁好啦

當年老懵董落區，見到老細想同佢扼手，個老細擰歪面嘴藐藐無理佢，蘋果TVB都有報導

索償倒瀉野整污糟張枱？

得閒無事call下食環都煩煩地架

不如你Google完成個Search List都搵唔到有10間先同我講
喂，計高度嗰啲都計嫁喎，你2歲以下但去到人地要求個高度一樣計2歲以下。
茶樓茶位一樣計喎。

咁樣Google都搵唔到十間我就真係唔信啦。

連登仔真係痴撚線
你諗下點解放題 自助餐有分大人 小童價
係因為驚流失左呢批家庭客
佢最底消費又冇分大人小童價
即係要求個bb仔消費一個大人份量ge野食
好明顯唔合理 比人擺上網唱衰亦都係好正常ge事 亦都自然流失呢批家庭客
樓上撐鋪主ge人真心想問佢地 如果有小朋友仲會唔會幫襯間鋪

佢識唔識做生意係佢既事
食客憑乜野要求人地大人小童不一價
佢鍾意統一最收最低消費洗唔洗要你批准

CWB間新記又係咁 屌佢老母個老細勁無禮貌， 行過附近另外一間榮記食好撚過。

唔好同歲半既計
一齊費用由納稅人俾好無

人哋嗌個2人以上份量嘅餐分嚟食或者攞個碗仔比d bb食都唔比呀？

巴打中point,最低消費當咗bb係大人食量根本唔合理，果個人頭當半價都好睇d

撚有要求人地大人小童不一價
聽到咁on9唔對路都即刻走啦仲食
比人擺上網唱衰好合理wo

其實無話大唔大人份量
個伙計都係叫佢要碟菜
可能要罐可樂都得

佢都識講分大人小童係驚流失客
人地都唔驚洗失客你地嘈乜春姐
又唔係有法例/奉旨要分大人小童
成班連登仔仲好似活起童話世界咁

鬼唔知佢有權揀客咩
講埋啲係人都知既野
就係屌間鋪on9呀依家
屌間鋪on9你又話人地有權on9

唔合理=on9 ?

間鋪係on9又好，係唔合理又好
同佢有冇權咁做根本係兩回事黎
冇抵觸

重點喺度，明唔明白？

點會無權？

叫多碟菜

Facebook 留言先好睇

我咪話佢有權，上面咪講左，唔識中文？

屌佢老味，呢間西野講起就三把火，有次同條女入去食野，由於小弟唔係好肚餓，咁就諗住嗌一碗兩個人食，重點黎啦，個落單呀姐西口西面咁橋住雙手唔撚出聲啤撚住我地，我心諗做乜9呢？隔左幾秒後，佢指撚住個牌，寫撚住啲乜9最低消費，oh....屌你老母，我以為你啞架，出聲呀麻，西口西面做乜柒，我當堂想拖條女走...做生意做撚到咁惡，執柒左佢啦開乜9野門做生意呀

垃圾係唔會知道咩叫禮貌

呢間嘢on9架，聽講過有兩個人去食，個伙記叫佢地背對背坐兩張枱

係咪好辛苦

人地間舖文化係咁就要人地就你
垃圾C9

BB 未到小童，點食間舖啲嘢

下次手抱嬰兒食自助餐要比正價，因為有BB車